﻿Используя возможность конструировать Expression Tree и выполнять его код, создайте собственный механизм маппинга (копирующего поля (свойства) одного класса в другой).
Приблизительный интерфейс и пример использования приведен ниже (MapperGenerator – фабрика мапперов, Mapper – класс маппинга). Обратите внимание, что в данном примере создается только новый экземпляр конечного класса, но сами данные не копируются.

public class Mapper< TSource, TDestination >
{
    Func< TSource, TDestination > mapFunction;
    internal Mapper(Func< TSource, TDestination > func)
    {
        mapFunction = func;
    }
    public TDestination Map(TSource source)
    {
        return mapFunction(source);
    }
}
public class MappingGenerator
{
    public Mapper< TSource, TDestination > Generate< TSource, TDestination >()
    {
        var sourceParam = Expression.Parameter(typeof(TSource));
        var mapFunction = 
            Expression.Lambda< Func < TSource, TDestination > >(
            Expression.New(typeof(TDestination)),
            sourceParam
            );
 
        return new Mapper< TSource, TDestination >(mapFunction.Compile());
    }
}
public class Foo { }
public class Bar { }
 
[TestMethod]
public void TestMethod3()
{
    var mapGenerator = new MappingGenerator();
    var mapper = mapGenerator.Generate< Foo, Bar >();
 
    var res = mapper.Map(new Foo());
}